英媒：英國將增軍費鞏固區內影響力 建網絡部隊及太空司令部

約翰遜將宣布冷戰以來英國最大軍事投資

英國傳媒報道，首相約翰遜將會宣布，未來4年會大幅增加165億英鎊的軍事開支，是冷戰結束以來，英國最大的軍事投資。約翰遜今日將在國會演說，提出在疫情期間宣布這個決定，是因為英國以防衛為優先事項，認為當前國際環境比冷戰以來任何時候嚴峻及競爭激烈，希望以尖端軍事及網絡能力作為後盾，令脫歐後的英國得以在全球合作與自由貿易的新時代，扮演領導者角色。

報道指，英國增加軍事預算，將鞏固英國作為歐洲最大及北約第2大防衛支出者的地位，約翰遜亦會宣布成立國家網絡部隊，負責人工智能的新機構，亦會成立新的太空司令部，爭取在2022年具備發射英國第一枚火箭的能力。

原文網址：

拎百幾億去奶共好過啦

中完武肺醒哂

日出帝國

香港人快d拎BNO返大英祖國